<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Martin&#39;s Blog</title>
  
  
  <link href="/blog/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://www.martinrgb.com/blog/"/>
  <updated>2018-10-26T21:28:52.000Z</updated>
  <id>http://www.martinrgb.com/blog/</id>
  
  <author>
    <name>MartinRGB</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>写： 惬读的故事（下）</title>
    <link href="http://www.martinrgb.com/blog/2016/07/12/QieDu_Design_II/"/>
    <id>http://www.martinrgb.com/blog/2016/07/12/QieDu_Design_II/</id>
    <published>2016-07-12T02:37:25.000Z</published>
    <updated>2018-10-26T21:28:52.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/qieduCover.png" alt="Cover"></p><blockquote><p>Design is an opportunity to continue telling the story<br><a id="more"></a></p></blockquote><h1 id="重新思考，提炼，新模板诞生"><a href="#重新思考，提炼，新模板诞生" class="headerlink" title="重新思考，提炼，新模板诞生"></a>重新思考，提炼，新模板诞生</h1><p>一年后，当需要为字里行间设计模板时，我突然想起了这个未完成的项目，如果没有字里行间产品的需求，我估计这个概念，至今仍然会躺在某个文件夹的深处。<br><img src="http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/qiedu9.jpg" alt="Pics9"></p><p><figcaption>15 年夏天 1 天速成的<br>交互动画文件</figcaption><br>但是，想要拿来就用，需要克服很多问题：<br>1.概念设计是一回事，产品实现是另外一回事，在旧版的惬读设计中，很多产品逻辑不能自圆其说。<br>2.旧版设计是应用设计，而这一次，我需要设计的是文章模板，门道并不相同。<br>3.web 技术虽可解决中文 webfont 问题，但需要学习并借鉴 CSS 思想进行排版规划<br>带着这些思考，我开始进行重设计。</p><h2 id="好的设计…是谨慎克制的"><a href="#好的设计…是谨慎克制的" class="headerlink" title="好的设计…是谨慎克制的"></a>好的设计…是谨慎克制的</h2><p><img src="http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/qiedu10.jpg" alt="Pics10"></p><p><figcaption>设计不应过分追逐潮流应了解趋势<br>根据自己产品的实际情况平衡设计<br>这句大白话我花了很久才理解其中深意</figcaption><br>曾经，为了磨练技巧，热衷于在 Dribbble 上制作一些「语不惊人誓不休」的设计，但是，随着产品经验的丰富以及对开发技术的理解，我越来越困惑：「为什么可以简单解决的问题，偏偏要选择复杂的解决方案？炫丽的交互动画真有其存在的意义吗？」</p><p><blockquote>履行某种功能的产品具有工具属性，它们既不是装饰物也不是艺术品。因此，它们的设计应该是中性的。器具应当隐退，为人的自我实现留出空间。</blockquote><br>我停止了对潮流的追逐，我开始停下做动画，思考产品设计最需要的，用户最想得到的，开始做更多的产品，学习实践中的开发知识。规避误区，解决问题。<br>所以这一次的模板设计，和旧设计有着本质的不同，我的设计观变了。旧版惬读中某些部分的设计比较稳固，比如说字体、配色、氛围感，而有些部分欠考虑，显得轻佻，比如说未经思考的产品逻辑，没有花太多心思打磨的交互动画。模板设计第一件事，便是确定配色和字体。</p><h2 id="神似但不形似的样式"><a href="#神似但不形似的样式" class="headerlink" title="神似但不形似的样式"></a>神似但不形似的样式</h2><p><img src="http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/qiedu11.jpg" alt="Pics11"></p><p><figcaption>根据阅读的需求，配色方面稍作改进<br>提升配色的对比感，以求更好的可读性</figcaption><br>配色方面沿用旧版的配色，然而稍作调整，追求更明亮的阅读氛围感，橙色更饱和，背景使用纯白，正文使用更具对比感的 #404040。<br><img src="http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/qiedu12.jpg" alt="Pics12"></p><p><figcaption>字体排版的考量</figcaption><br>在字号调配过程中，我发现 14 px 精致感固然好，然而可读性较差，16 px 较为易读，然而屏幕空间有限，单屏承载的字数过少，破坏阅读节奏，最后折中选取了 15 px。行高同理，经过比较，在 2 倍行高和 1.5 倍行高中，选取了较为通透，同时保证阅读节奏的 1.7 倍行高<br><img src="http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/qiedu13.jpg" alt="Pics13"></p><p><figcaption>在 iPhone 上的可读性对比<br>思源黑体 Regular 比 Normal 更胜一筹</figcaption><br>在最初的设计中，使用了思源黑体 Normal ，然而在知乎读到了蒙纳高级字体设计师许瀚文先生对思源黑体的评价：</p><p><blockquote>Normal 用在光亮底色网站壁纸，Regular 则用在暗色、黑色壁纸上；或Normal 用在 iPad app 上，Regular用在 iPhone app 上。</blockquote><br>仅从视觉来说，Normal 的纤细感固然感人，但是设计目的是提升阅读体验，一番对比后，我选择了 Regular。</p><h2 id="「初始」与「终止」的感觉"><a href="#「初始」与「终止」的感觉" class="headerlink" title="「初始」与「终止」的感觉"></a>「初始」与「终止」的感觉</h2><p>对于写作来说，最难的莫过于开头和结尾。对于读者来说，开头需要意味深长，令人产生遐想，结尾需要休止感，以便进行回味，仪式感很重要。<br><img src="http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/qiedu14.jpg" alt="Pics14"></p><p><figcaption>模板头部的设计经过了多次迭代</figcaption><br>开头和结尾使用了橙色的横线，具有明亮的阅读体验，让读者了解文章内容何时开始，何时结束。同时赋予了文章一种仪式感和清新韵味。</p><h2 id="CSS-in-my-mind"><a href="#CSS-in-my-mind" class="headerlink" title="CSS in my mind"></a>CSS in my mind</h2><p>在设计模板时，我参考了很多杂志设计，印刷设计，然而，我设计所面向的并不是纸质，而是屏幕，如果仅仅使用 Photoshop 制作模板，会不可避免的在开发流程中出问题。事实上，很多排版设计是在 CSS 中完成的。<br><img src="http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/qiedu15.jpg" alt="Pics15"></p><p><figcaption>在工程师搭建的规则基础上<br>完善排版与布局。</figcaption><br>事实上，我的职责不仅仅是模板设计，还有布局规则的定制，CSS 便是规则制定工具，利用 CSS 进行排版，不但便于与工程师沟通，也能更好的理解数字排版的本质，优化设计。</p><h1 id="并非终章"><a href="#并非终章" class="headerlink" title="并非终章"></a>并非终章</h1><p>写到这里，惬读的设计故事就差不多了，但它的故事并未完结，它将传递到每一个写作者的手中，继续衍生一个又一个故事。<br>希望使用惬读模板的用户能够看到这篇文章，也希望你们写作时能有和我此刻一样的体验。<br><img src="http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/qiedu16.jpg" alt="Pics16"></p><p><figcaption>使用惬读写作的文章</figcaption><br>最后，感谢叶冠锐先生、王艺宁先生在模板设计中的一些建议和帮助。当然，如果你发现了什么问题，或者有什么好的改进想法，欢迎建议和斧正。<br>好了，朋友们，属于我的短篇结束了，下一个短篇请你来撰写。</p><p><a href="https://zi.com/w/a?id=57723a5f0cf29338e7e9a539" target="_blank" rel="noopener">「原文阅读地址」</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/qieduCover.png&quot; alt=&quot;Cover&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Design is an opportunity to continue telling the story&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="设计" scheme="http://www.martinrgb.com/blog/tags/%E8%AE%BE%E8%AE%A1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>写： 惬读的故事（上）</title>
    <link href="http://www.martinrgb.com/blog/2016/07/10/QieDu_Design_I/"/>
    <id>http://www.martinrgb.com/blog/2016/07/10/QieDu_Design_I/</id>
    <published>2016-07-10T02:37:25.000Z</published>
    <updated>2018-10-26T21:28:52.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/qieduCover.png" alt="Cover"></p><blockquote><p>Design is an opportunity to continue telling the story<br><a id="more"></a></p></blockquote><h1 id="躺在文件夹里的旧设计"><a href="#躺在文件夹里的旧设计" class="headerlink" title="躺在文件夹里的旧设计"></a>躺在文件夹里的旧设计</h1><h2 id="一个阅读者的初衷"><a href="#一个阅读者的初衷" class="headerlink" title="一个阅读者的初衷"></a>一个阅读者的初衷</h2><p>气质的养成来源于精神生活，阅读是精神生活的主食。回想阅读岁月，每一个惊心动魄的故事，每一块字句凝练的精神内核，每一页纸张的质感都曾让我感动、深思，它们是我回忆中的珍宝。<br><img src="http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/qiedu1.jpg" alt="Pics1"></p><p><figcaption>书架一角</figcaption><br>工作之后，阅读越来越具有职业目的性，学习行业技术的时间越来越多，人文性的阅读越来越少。学会了很多阅读不曾给予的知识，却也时常回味顾往的美好。阅读，对于我来说，变成了一种欲望。<br>去年，我做了一点尝试，我尝试用设计去做一点和阅读相关的东西。我深知阅读完精彩书籍之后的激动，那种与同好者交流的渴望。我想做一款概念设计，让读者与读者社交，了解其他用户的相关阅读书目。</p><h2 id="驱动力来自一节公开课"><a href="#驱动力来自一节公开课" class="headerlink" title="驱动力来自一节公开课"></a>驱动力来自一节公开课</h2><p>刚好那段时间接到了站酷公开课的需求，需要分解讲解 动画原型工具 Form。<br>实际需求和概念想法一拍即合，下一步便是思考如何将自己的概念辅助与实践。</p><h2 id="追求宁静阅读"><a href="#追求宁静阅读" class="headerlink" title="追求宁静阅读"></a>追求宁静阅读</h2><p><img src="http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/qiedu2.jpg" alt="Pics2"></p><p><figcaption>Munchery 的设计美学不是惊艳的<br>而是满足的恬淡感</figcaption><br>我非常欣赏 Munchery 的配色与配图，恬淡而又醒目，视觉的设计营造了相关产品的氛围感。<br><img src="http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/qiedu3.jpg" alt="Pics3"></p><p><figcaption>「惬读」的 Style Guide</figcaption><br>经过反复的调节与对比，色彩方面，背景色选取了一张较有纸质感的灰色，同时也能对比出卡片的纯白。文本部分层次感主要依赖于墨黄色（#545452）的透明度变化，最后，整体的品牌和行为召唤（Call to Action）使用了鲜亮而不过分刺眼的橘色。<br><img src="http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/qiedu4.jpg" alt="Pics4"></p><p><figcaption>我更喜欢 Futura Lt Light 的数字<br>饱满且更简约</figcaption><br>文本部分的考量主要在于「选取哪种富有汉字韵味的字体作为 Title 字体」，在对比了方正清刻本悦、颜宋、风雅颂等字体后，我发觉我对于颜宋有一种特殊的偏爱：独特的辨识感，可读性强，而其余中文部分配以思源黑体，数字配以 Futura 字体，这种现代字形与颜宋的结合居然并不突兀，也是出乎了我的意料之外。</p><h2 id="看看周围人在读什么"><a href="#看看周围人在读什么" class="headerlink" title="看看周围人在读什么"></a>看看周围人在读什么</h2><p><img src="http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/qiedu5.jpg" alt="Pics5"></p><p><figcaption>用户利用 Mapbox 构建的<br>每日运动轨迹地图</figcaption><br>Mapbox 这款产品令人赞叹不已，它挖掘了地图的更多玩法并提供了优美的设计平台。我想利用 Mapbox 的样式定制功能来自定义地图，查看周围人在阅读什么。<br>我想为惬读营造的界面感觉，如果用形容词来形容，那便是：「纸质般的」、「温暖的」、「安静的」，基于之前的色彩风格，我在 Mapbox 中定义了地图样式。<br><img src="http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/qiedu6.jpg" alt="Pics6"></p><p><figcaption>Mapbox 自定义了地图样式<br>可惜地图数据不全</figcaption><br>当时想用地图来了解周围人在读什么，他/她之前在读什么，或者更延伸一步，产生借/换/卖等读书交易和社交，但最后设计到了查看阅读记录。</p><h2 id="发现佳句"><a href="#发现佳句" class="headerlink" title="发现佳句"></a>发现佳句</h2><p><img src="http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/qiedu7.jpg" alt="Pics7"></p><p><figcaption>长大后才渐渐理解这句话的意义</figcaption><br><img src="http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/qiedu8.jpg" alt="Pics8"></p><p><figcaption>引导的设计可能还需考量</figcaption><br>我从那些伟大而又引人内省的章句中获益良多，所以我希望引导具有人文色彩，在用户每一次打开应用时，出现不同的字句，扣人心弦而又富有新鲜感。<br>综上，在积累了足够多的情绪版后，我制作了一版简易交互原型，能较好的阐述这款概念设计的想法。</p><p><a href="https://zi.com/w/a?id=57723a5f0cf29338e7e9a539" target="_blank" rel="noopener">「原文阅读地址」</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/qieduCover.png&quot; alt=&quot;Cover&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Design is an opportunity to continue telling the story&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="设计" scheme="http://www.martinrgb.com/blog/tags/%E8%AE%BE%E8%AE%A1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>译： Google &amp; IBM 动态设计语言文档</title>
    <link href="http://www.martinrgb.com/blog/2016/06/14/Google_IBM_Motion/"/>
    <id>http://www.martinrgb.com/blog/2016/06/14/Google_IBM_Motion/</id>
    <published>2016-06-14T02:37:25.000Z</published>
    <updated>2018-10-26T21:28:52.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/MD&amp;IBM_Motion.png" alt="Cover"></p><blockquote><p>翻译的 Material Motion &amp; IBM Motion Guideline，仅供学习使用</p></blockquote><a id="more"></a><p>翻译是学习的极佳途径，保持动力，持续前进，后继可能会尝试重新翻译下 iOS 10 的设计规范</p><p><a href="http://www.martinrgb.com/Material-Motion-Chinese/motion/material-motion.html">「Material Motion Guideline」</a></p><p><a href="http://www.martinrgb.com/IBM-Moiton-Chinese/framework/animation/introduction.html">「IBM Motion Guideline」</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/MD&amp;amp;IBM_Motion.png&quot; alt=&quot;Cover&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;翻译的 Material Motion &amp;amp; IBM Motion Guideline，仅供学习使用&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="设计" scheme="http://www.martinrgb.com/blog/tags/%E8%AE%BE%E8%AE%A1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>拍： 新年观海</title>
    <link href="http://www.martinrgb.com/blog/2016/02/08/NewYearSea/"/>
    <id>http://www.martinrgb.com/blog/2016/02/08/NewYearSea/</id>
    <published>2016-02-08T13:25:25.000Z</published>
    <updated>2018-10-26T21:28:52.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/Newyear6.jpg" alt="Sea1"></p><blockquote><p>新年第一游</p></blockquote><a id="more"></a><p><img src="http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/Newyear7.jpg" alt="Sea2"></p><p><img src="http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/Newyear8.jpg" alt="Sea3"></p><p><img src="http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/Newyear5.jpg" alt="Sea4"></p><p><img src="http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/Newyear4.jpg" alt="Sea5"></p><p><img src="http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/Newyear3.jpg" alt="Sea6"></p><p><img src="http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/Newyear2.jpg" alt="Sea7"></p><p><img src="http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/Newyear1.jpg" alt="Sea8"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/Newyear6.jpg&quot; alt=&quot;Sea1&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;新年第一游&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="游记" scheme="http://www.martinrgb.com/blog/tags/%E6%B8%B8%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>摘： 《人生的枷锁》 读书摘录</title>
    <link href="http://www.martinrgb.com/blog/2016/01/31/Of%20Human%20Bondage/"/>
    <id>http://www.martinrgb.com/blog/2016/01/31/Of Human Bondage/</id>
    <published>2016-01-31T15:52:25.000Z</published>
    <updated>2018-10-26T21:28:52.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/maxresdefault.jpg" alt="Invisible City"></p><blockquote><p>毛姆之《人生的枷锁》， 嘲讽那些沉浸在书中的迂腐的理想主义知识分子。</p></blockquote><a id="more"></a><h2 id="节选一"><a href="#节选一" class="headerlink" title="节选一"></a>节选一</h2><p>“我在巴黎的拉丁居民区见到过他；我在柏林、慕尼黑的寄宿公寓里见到过他。他住在佩鲁贾和阿西西的小旅馆里。他那样的人三五成群地伫立在佛罗伦萨的波提切利名画之前；他那样的人占满了罗马西斯廷教堂的座席。在意大利，他喝葡萄酒稍微多一点；他在德国喝起啤酒来，则是开怀痛饮，全无节制。凡属正确的东西，不问是什么，他一概膜拜顶礼。他打算在不久的将来写一部皇皇巨著。想一想吧，一百四十七部惊世之作，蕴藏在一百四十七位大人物的心头；不幸的是，这一百四十七部惊世之作一部也写不出来。而世界呢，照样在前进。”</p><h2 id="节选二"><a href="#节选二" class="headerlink" title="节选二"></a>节选二</h2><p>他不懂得在人生的旅途上，非得越过一大片干旱贫瘠、地形险恶的荒野，才能跨入活生生的现实世界。所谓“青春多幸福”的说法，不过是一种幻觉，是青春已逝的人们的一种幻觉；而年轻人知道自己是不幸的，因为他们充满了不切实际的幻想，全是从外部灌输到他们头脑里去的，每当他们同实际接触时，他们总是碰得头破血流。看来，他们似乎成了一场共谋的牺牲品，因为他们所读过的书籍（由于经过必然的淘汰，留存下来的都是尽善至美的），还有长辈之间的交谈（他们是透过健忘的玫瑰色烟雾来回首往事的），都为他们开拓了一个虚假的生活前景。年轻人得靠自己去发现：过去念到过的书，过去听到过的话，全是谎言，谎言，谎言；而且每一次的发现，又无异是往那具已被钉在生活十字架上的身躯再打入一根钉子。不可思议的是，大凡每个经历过痛苦幻灭的人，由于受到内心那股抑制不住的强劲力量的驱使，又总是有意无意地再给现实生活添上一层虚幻的色彩。对于菲利普来说，世上再不会有比与海沃德为伍更糟糕的事了。 </p><p>海沃德这个人是带着十足的书生气来观察周围一切的，没有一工点儿自己的看法；他很危险，是因为他欺骗自己，达到了真心诚意的地步。他真诚地错把自己的肉欲当作浪漫的恋情，错把自己的优柔寡断视为艺术家的气质，还错把自己的无所事事看成哲人的超然物外。他心智平庸，却孜孜追求高尚娴雅，因而从他眼睛里望出去，所有的事物都蒙上了一层感伤的金色雾纱，轮廓模糊不清，结果就显得比实际的形象大些。他在撒谎，却从不知道自己在撒谎；当别人点破他时，他却说谎言是美的。他是一个理想主义者。</p><h2 id="节选三"><a href="#节选三" class="headerlink" title="节选三"></a>节选三</h2><p>“不知不觉间，菲利普养成了世上给人以最大乐趣的习惯——披览群书的习惯；他自己并没意识到，这一来却给自己找到了一个逃避人生忧患苦难的庇护所；他也没意识到，他正在为自己臆造出一个虚无缥缈的幻境，转而又使得日常的现实世界成了痛苦失望的源泉。” </p><p>因为孤独和机缘巧合而过早投入到书本的虚拟世界中，对儿童来说，是幸运还是不幸呢？</p><h2 id="节选四"><a href="#节选四" class="headerlink" title="节选四"></a>节选四</h2><p>海沃德在街上邂逅他在剑桥大学时的一位名叫马卡利斯特的同窗，通过他，才发现了这家专售这种名贵的混合酒的酒菜馆。马卡利斯待既是交易所经纪人，又是个哲学家。每个星期，他都得光顾一次这家酒菜馆。于是，隔了没多久，菲利普、劳森和海沃德每逢星期二晚上必定聚首一次。生活方式的改变使得他们经常光顾这家酒菜馆。这对喜于交谈的人们来说，倒也不无禅益。马卡利斯特其人，大骨骼，身板宽阔，相比之下，个头却显得太矮了，一张宽大的脸上肉滚滚的，说起话来总是柔声细气的。他是康德[注]的弟干涸而总是从纯理性的观点出发看待一切事物u他就喜欢阐发自己的学说。菲利普怀着浓厚的兴趣谛听着，因为他早就认为世间再也没有别的学说比形而上学更能激起他的兴趣。不过，他对形而上学在解决人生事务方面是否有效还不那么有把握。他在布莱克斯泰勃冥思苦索而得出的那个小小的、巧妙的思想体系，看来在他迷恋米尔德丽德期间，并没有起什么影响。他不能确信理性在处理人生事务方面会有多大的禅益。在他看来，生活毕竞是生活，有其自身的规律。直到现在，他还清晰地记得先前那种左右着他一切言行的情感的威力，以及他对此束手无策，犹如他周身被绳索死死捆在地上一般。他从书中懂得了不少道理，可却只会从自己的经验出发对事物作出判断（他不知道自己跟别人是否有所不同）。他采取行动，从不权衡行动的利弊，也从不考虑其利害得失。但是，他始终感到有一股不可抗拒的力量在驱使着自己向前。他行动起来不是半心半意，而是全力以赴。那股左右着一切的力量看来与理性根本不搭界：理性的作用不过是向他指出获得他心心念念想获得的东西的途径而已。</p><h2 id="节选五"><a href="#节选五" class="headerlink" title="节选五"></a>节选五</h2><p>“我想，这是因为我过去太爱你的缘故。我那股热情都耗尽了。一想起那种事情，我厌恶得浑身汗毛直竖。现在，每当我看见你，我就不能不联想起埃米尔和格里菲思来。我自己也无法控制，我想，这兴许是神经质吧。</p><h2 id="节选六"><a href="#节选六" class="headerlink" title="节选六"></a>节选六</h2><p>在思念克朗肖的当儿，菲利普记起了他送给自己的那条波斯地毯。当时克朗肖曾说那条地毯可以为他揭示生活的奥秘。蓦然间，菲利普悟出了道理，不觉扑哧笑出声来。啊，终于找到了答案。这好比猜谜语，百思不得其解，但一经点破谜底，你简直不能想象自己怎么会一下被这谜语所难倒的。答案最明显不过了：生活毫无意义。地球不过是一颗穿越太空的星星的卫星罢了。在某些条件的作用下，生物便在地球上应运而生，而这些条件正是形成地球这颗行星的一部分。既然在这些条件的作用下，地球开始有了生物，那么，在其他条件的作用下，万物的生命就有个终结。人，并不比其他有生命的东西更有意义；人的出现，并非是造物的顶点，而不过是自然对环境作出的反应罢了。菲利普想起了有关东罗马帝国国王的故事。那国王迫切希望了解人类的历史。一天，一位哲人给他送来了五百卷书籍，可国王朝政缠身，日理万机，无暇披卷破帙，便责成哲人将书带回，加以压缩综合。转眼过了二十年，哲人回来时，那部书籍经压缩只剩了五十卷，可此时，国王年近古稀，已无力啃这些伤脑筋的古籍了，便再次责成哲人将书缩短。转眼又过了二十年，老态龙钟、白发苍苍的哲人来到国王跟前，手里拿着一本写着国王孜孜寻求的知识的书，但是，国王此时已是奄奄一息，行将就木，即使就这么一本书，他也没有时间阅读了。这时候，哲人把人类历史归结为一行字，写好后呈上，上面写道：人降生世上，便受苦受难，最后双目一闭，离世而去。生活没有意义，人活着也没有目的。出世还是不出世，活着还是死去，均无关紧要。生命微不足道，而死亡也无足轻重。想到这里，菲利普心头掠过一阵狂喜，正如他童年时当摆脱了笃信上帝的重压后所怀有的那种心情一样。在他看来，生活最后一副重担从肩上卸了下来，他平生第一次感到彻底自由了。原先他以为自己人微言轻，无足轻重，而眼下却觉得自己顶天立地，强大无比。陡然间，他仿佛觉得自己同一直在迫害着他的残酷的命运势均力敌，不相上下了。既然生活毫无意义，尘世也就无残忍可言。不论是做过的还是没来得及做的事，一概都无关宏旨。失败毫不足奇，成功也等于零。他不过是暂时占据在地球表层的芸芸众生中间的一个最不起眼的动物而已；然而，他又无所不能，因为他能从一片混饨之中探出其奥秘来。菲利普思想活跃，脑海里思潮翻腾；他感到乐不可支，心满意足，不禁深深地吸了几口气。他真想手舞足蹈，放喉高歌一番。几个月来，他还没有像此刻这么心舒神爽。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/maxresdefault.jpg&quot; alt=&quot;Invisible City&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;毛姆之《人生的枷锁》， 嘲讽那些沉浸在书中的迂腐的理想主义知识分子。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="影·音·书" scheme="http://www.martinrgb.com/blog/tags/%E5%BD%B1%C2%B7%E9%9F%B3%C2%B7%E4%B9%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>摘： 《看不见的城市》 读书摘录</title>
    <link href="http://www.martinrgb.com/blog/2016/01/31/Invisible%20City/"/>
    <id>http://www.martinrgb.com/blog/2016/01/31/Invisible City/</id>
    <published>2016-01-31T15:51:25.000Z</published>
    <updated>2018-10-26T21:28:52.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/Invisible%20City%20.jpg" alt="Invisible City"></p><blockquote><p>卡尔维诺之《看不见的城市》， 感受作者的浪漫与想象力。</p></blockquote><a id="more"></a><p>假如存在的每一个瞬间都属于它的整体</p><p>他不能够停步；他必须继续上路去找另一个城，在那儿等着他的是另一段过去，或者是他可能的未来，只是这未来已成为别人的现在。得不到实现的未来只是过去的枝柯：枯掉的枝柯。<br>记忆的形象一旦被词语固定下来就会消失了，”波罗说。“也许我不愿意讲述威尼斯是害怕失去它。也许，讲述别的城市的时候，我已经正点点滴滴失去它。</p><p>我想：“到了生命的某一个时刻，在你认识的人之中，已去世的会比活着的多。这时你的心就会拒绝接受更多的面孔和更多的表情，你遇见的每一张新面子都是旧的容貌，它们各自寻得合适的面具。” </p><p><img src="http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/Le%20citta%CC%80%20invisibili.jpg" alt="Le città invisibili"></p><h2 id="城市和天空之二"><a href="#城市和天空之二" class="headerlink" title="城市和天空之二"></a>城市和天空之二</h2><p>琵尔希巴有一个代代相传的信念：城的最高尚的美德和感情，都维系在半空中的另一个琵尔希巴里，假如地上的琵尔希巴追随天上的城的榜样，两个城便会合而为一。根据一贯的传说，那是一个纯金制的宝城，有白银锁和金刚石门，一切都是精工镶嵌的，因为使用最贵重的材料必须依赖最细致的技巧。琵尔希巴的居民诚心诚意相信传说，他们尊敬一切可能跟天上城有关的东西：他们储存贵金属和稀有的石头，他们鄙弃一切世俗的繁缛，他们养成了含蓄的仪态。 </p><p>这些居民还相信，地底另外有一个琵尔希巴包藏了所有卑贱丑恶的事物，他们经常着意消除跟地下城有关或者相似的一切。在他们的想像中，地下城的屋顶是打翻了的垃圾桶，到处散布着干酪皮、油腻的纸头、鱼鳞、污水、吃剩的面条、污秽的绷带。他们甚至想像它是一种胶粘的、浓腻的黑色物质，就像阴沟里人类排出的便溺，从一个黑洞流向另一个黑洞，直落至最底，直至层层沉积物冒起泡泡，而一座粪城带着扭歪的尖顶升起。 </p><p>琵希巴城里的这些想法，有对的也有错的。城确实有两个投影，一在天上，一在地下；可是居民把它们的结构混淆了，蛰伏在琵尔希巴最底地层的一座是由最权威的建筑师设计的城，用最贵重的材料筑成，每一种器械装置和机件都运作灵活，每一条管道和杠杆都装饰着繸毛、花边和流苏。 </p><p>为了得到更高的完美，琵尔希巴不断填塞自己的空壳，把这样的狂热看作美德；这城市并不知道，它只有离开了自身、放手、让自己舒展，才是真正无拘无束的时刻。不过，琵尔希巴的上空也的确有一个天体在运行，发出城市全部财富——被舍弃的宝物——的光芒：一颗行星带着飘荡的马铃薯皮、破雨伞、旧袜子、糖果纸、用过的电车票、剪下的指甲屑、茧皮、鸡蛋壳，这就是天上的城，掠过天空的长尾巴彗星，是琵尔希巴市民唯一的一种自由快乐的行为发射出来的，这是一个吝啬、小器、贪婪的城，唯一的例外是在它大便的时候。</p><h2 id="相连的城市之一"><a href="#相连的城市之一" class="headerlink" title="相连的城市之一"></a>相连的城市之一</h2><p>里奥妮亚城每天替自己换新装：居民每天在新被单和新床单之间醒来，用刚解开包装纸的肥皂洗脸，穿崭新的衣服，从最新型的冰箱里拿出未开的罐头，听最现代化广播台最新的音乐。 </p><p>弃置路边的是昨日的里奥妮亚，裹在洁净的塑料袋子里等待垃圾车。除了一筒筒挤过的牙膏、坏电灯泡、报纸、瓶罐、包装纸之外，还有锅炉、百科词典、钢琴、瓷器餐具。要估量里奥妮亚有多么富饶，单单看它每日的生产、销售和购买量是不够的，还要同时看它每天为了腾出空间安置新制品而丢弃多少东西。于是，你开始揣测，里奥妮亚真正的乐趣是所谓享受新鲜事物呢，还是抛弃、清除、细净经常出现的污秽，事实上，人们欢迎清道夫就像欢迎天使一样，他们在充满敬意的静默中搬走昨日的遗迹，这似乎是足以激发宗教虔诚的一种仪式，不过也许因为人们丢弃东西之后就不愿再想它们。 </p><p>谁都没有想过，他们的垃圾每天搬到什么地方去。运到城外，当然，可是城市年年在扩大，清道夫必须走远一点。垃圾量增加了，垃圾堆也高了，在更宽的周界里层层堆起来。而且，里奥妮亚制造新物品的能力愈进步，垃圾的质量也愈高，经得起时间和自然现象考验，不发霉，不燃烧。里奥妮亚周围的垃圾变成不可摧毁的堡垒，像山岭一样从四周耸起。</p><p>结果是：里奥妮亚抛弃得愈多，积存的也愈多；它的过去的鳞片已经熔合成为一套脱不掉的胸甲。城市一边每日更新，一边把自己保留在唯一可以确定的形态里：昨天的废物，堆在前天和更久远的废物之上。 </p><p>里奥妮亚的垃圾可能会一点一点侵入别人的世界，不过，在它最外围的斜坡之外，别些城市的清道夫也推出堆积如山的垃圾。在里奥妮亚边界之外，整个世界也许都布满火山口，各自环绕着一个不断爆发的城市。隔开敌对的陌生城市的，是受侵蚀的堡垒，靠着彼此混杂在一起的瓦砾互相支持。 </p><p>垃圾积得愈高，倒塌的危险愈大：只要一个铁罐、一个旧车胎或者一只酒杯滚向里奥妮亚，就会引起一次大崩陷：不成对的鞋子、旧日历、残花；而城市不断企图摆脱的过去以及混杂着邻近城市的过去，就会把它埋葬得干干净净。这样的一次大灾劫会把肮脏的山岭夷为平地，抹掉每日换新衣的一切痕迹。在附近的城里，他们已经准备好开路机，等着铲平这片土地，向新领地扩展，把清道夫驱使得更远。 </p><p>-这是现代城市美感之后的丑陋　</p><h2 id="相连的城市之四"><a href="#相连的城市之四" class="headerlink" title="相连的城市之四"></a>相连的城市之四</h2><p>你责备我说，我的故事一开始就带你走进城中心而没有说明隔开两个城市的空间，也许是汪洋大海、裸麦田、落叶松林或者沼泽。我会用一个故事回答你。 </p><p>有一次，在名城赛茜里亚的街上，我遇到一个牧羊人赶着戴铜铃的羊群沿着墙边走。 </p><p>“愿你福星高照，”他停下来向我招呼，“你能不能告诉我，此刻我们所在的城叫什么名字？” </p><p>“愿你万事如意！”我口答。“你怎么认不出这著名的赛茜里亚城呢？” </p><p>“请不要见怪，”那人说。“我是个流浪的牧人。我的羊和我有时必须穿过城市，可是我们分不清楚。如果你问放牧地的名称：我可全都知道，崖下、青坡、影草。对我来说，城是没有名字的：它们是把一片放牧地隔离另一片放牧地的地方，没有叶子，羊儿到了街角就害怕得乱走。我和狗儿要跑着把它们赶在一起。” </p><p>“我跟你刚好相反，”我说。“我只认得城市，分不清城以外的东西。在没有人居住的地方，每块石头和每一丛草看起来都跟另一块石头和任何另一丛草没有分别。” </p><p>然后，过了许多年，我认识了更多的城市，走过更多的大陆。有一天，我在一模一样的两排房屋之间走过；我迷了路。我向一个过路的人打听：“愿你出入平安，你可以告诉我这是什么地方吗？” </p><p>“赛茜里亚，倒霉！”他回答。“我们，我的羊和我，已经在这些街道上走了许多年，可还没有找到出路……” </p><p>我认得他，虽然他的胡子已经变成白色；他是我许久以前遇到的牧人。几头长着疥疮的羊跟着他走，它们甚至没有臭味，瘦得几乎只有皮包骨。它们啃着垃圾桶里的废纸。 </p><p>“不可能！”我叫起来。“我也进了一个城，可是记不起是什么时候的事，然后就一直在它的街上走，愈走愈深入。但那是另一个城，距离赛茜里亚很远，而且我还不曾出城，又怎能够来到你说的地方？” </p><p>“所有的地方都混淆了，”牧羊人说。“到处都是赛茜里亚。这里必定是旧日的矮山艾草原。我的羊儿认出交通安全岛那边的草。”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/Invisible%20City%20.jpg&quot; alt=&quot;Invisible City&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;卡尔维诺之《看不见的城市》， 感受作者的浪漫与想象力。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="影·音·书" scheme="http://www.martinrgb.com/blog/tags/%E5%BD%B1%C2%B7%E9%9F%B3%C2%B7%E4%B9%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>译： 散落于群星之河</title>
    <link href="http://www.martinrgb.com/blog/2016/01/31/Galaxy/"/>
    <id>http://www.martinrgb.com/blog/2016/01/31/Galaxy/</id>
    <published>2016-01-31T15:50:25.000Z</published>
    <updated>2018-10-26T21:28:52.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/galaxy.jpeg" alt="Galaxy"></p><blockquote><p>翻译自 Aliette de Bodard 的 “Scattered Along the River of Heaven” </p></blockquote><p>悲哀的想起众星深处<br>我们的先祖与神灵<br>像发夹上的珍珠一样<br>散落于群星之河<br>告诉我<br>我怎么能还在这里虚度时光<br>在黑暗中孤立无援，苟且偷生。</p><a id="more"></a><p>这是徐安诗赠予我们的第一首诗：是记忆中她第一次与我们分享她的诗，以期妥善保存。也是她第一次在创作中使用了高盟语——一种曾经被视为低劣，现在依然被视为低劣的语言， 一种掺杂在桑塔外来人口中的低等语言，一种属于高盟子民，安诗同胞的语言。</p><p>在落松监狱中，她完成了这首诗的创作，端坐在黑暗的斗室里，耳边不时传来嘎嘎的响声，这是机器人在墙面上爬行的噪音——这些小机器人，由冰冷的金属和缠绕的电线组成，粘附在她的体表——监测着她每分每秒的一举一动——心脏的跳动声，大脑中思绪的波动声，以及身上流下的每一滴汗珠。</p><p>安诗一度是桑塔的御用诗人，在桑塔来去自如，畅通无阻，她能够熟练的运用上层阶级和机器人统治者的语言，编织出华美的篇章；但医疗设备将这段过去从她的脑海中抹除，在她的记忆深处遗留下某种奇怪的空缺，带来一种恍然若失的疼痛感。当她试图进行交流的时候，她支支吾吾，憋了半天却一句话也说不出来——说不出桑塔语，也表达不出高盟语——只能发出一种未开化的嘶嚎，和鸟之将死时的凄然叫声非常相似。曾经，机器人听从她的命令，而如今，机器人只遵循桑塔的意旨。</p><p>落松监狱中看不到星光的璀璨，在这里不存在窗户这种东西，目光所及之处，黑暗如水。即便有光，也是刺眼的黄色灯光，不断的榨取着、吸收着生命的活力，在这般照射下，囚犯皮肤上的颜色渐渐枯萎、暗淡。但是，一周一次，他们让囚犯坐在监狱的露天平台上——在桑塔守卫严密的押解下，机器人紧贴在他们的面部和眼睛上，强迫他们凝视远方黑暗的苍穹——凝视黑洞的视界，在那里缕缕光芒螺旋式的被吸收，看不到一丝光明的痕迹，在那里所有的意义都被碾碎，吞噬。而它的外边，漂浮着一堆身体——都是一些试图逃跑的囚犯，他们穿着救生服，被遗弃在太空中，缓缓的漂浮着，最后在一个时间与空间静止、意义不复存在的地方迎来自己的最终命运。他们会希望自己足够幸运，在到达之前便已死亡。</p><p>机器人不时的狠狠刺入这些囚犯的后背，伴随而来的是一种抽搐式的剧痛，从而一直保持犯人意识的清醒；或者可以听到悲惨的呻吟和哭号从临近囚室传来，那是被摧残至失心的犯人；落松监狱不遣余力的折磨着所有人；那些被放回费利西蒂空间站的人经常在半夜中被恐惧惊醒，因自己曾经的遭遇而战栗、抽泣。而其中最不愿触及的记忆，是那恐怖到无以复加的黑洞，这悲惨的一切给他们留下的精神创伤无法磨灭。</p><p>安诗——她曾是学者，低级文官，直到她犯了错，因发表了几句反对桑塔的言论而被关进落松监狱——此刻，她平静的坐着，凝视着远方的的黑洞——黑洞中央那种纯粹的深邃，让她明白了一个真理：她的存在毫无意义，易碎，易毁——但革命开始之后，她才明白：和浩瀚的宇宙相比，人类的一切渺小的一文不值。</p><p>正是在露天平台上，安诗遇到了织盈——每次都坐在她旁边的小巧女子。她无法瞥到织盈，然而能感受到她的存在。一种愤怒与力量交织的气息从她身上源源不断的散发出来，其他人都日益消沉，只有她保持着锐气。</p><p>日复一日，她们一直并排的坐着，看着天空中巨大的黑洞，渐渐地，安诗的脑海中断断续续出现了一些诗词的碎片，能够零星的把它们组织成高盟语——既然桑塔否定了她的价值，又何必再用桑塔语呢？像高盟上层阶级一样，她使用高盟语来遣词造句。又过了很多天，出现了微妙的变化，她身上粘附的机器人开始失灵，仿佛烂水果那般萎蔫不堪，而织盈的存在，像是她身旁的一团烈火，不断灼烧着这些机器人。她脑中的诗变得日益猛烈、滂湃，开始能够小声的念出来，守卫听不到她的声音，而机器人无法识别她的辞藻——像祈祷者握着念珠，背诵咒语一样，她的诗刚开始断断续续，而后来变得一发不可收拾。又过了几日，诗文的概念已经渗透到她的思维深处，渗透到她的灵魂核心。安诗逐渐意识到粘附在她身上的机器人并不是静止不动的，它们颤抖着，如履薄冰的保持着平衡——而粘附在织盈身上的机器人则不同，她身上的机器人由坚固的材料制成，以抵御织盈的熊熊怒火。她们思绪波动的声音如同迅速而又狂野的节拍，同时又具有独特的韵律，像是秘密传诵中的革命禁诗——而机器人身上闪烁的光越来越黯淡，几乎无法正常与桑塔守卫保持联络。</p><p>此时，在落松监狱昏暗的灯光里，安诗已经可以用高盟语默读诗句了。她做到了！她终于突破了思维限制，找回了自由时代的思考方式。本来她是不抱有希望的，但现在，她身上粘附的机器人，一个接一个的，转而听命于她，等待着她的命令。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/galaxy.jpeg&quot; alt=&quot;Galaxy&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;翻译自 Aliette de Bodard 的 “Scattered Along the River of Heaven” &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;悲哀的想起众星深处&lt;br&gt;我们的先祖与神灵&lt;br&gt;像发夹上的珍珠一样&lt;br&gt;散落于群星之河&lt;br&gt;告诉我&lt;br&gt;我怎么能还在这里虚度时光&lt;br&gt;在黑暗中孤立无援，苟且偷生。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="影·音·书" scheme="http://www.martinrgb.com/blog/tags/%E5%BD%B1%C2%B7%E9%9F%B3%C2%B7%E4%B9%A6/"/>
    
      <category term="译文" scheme="http://www.martinrgb.com/blog/tags/%E8%AF%91%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>译： 园丁</title>
    <link href="http://www.martinrgb.com/blog/2016/01/31/Gardener/"/>
    <id>http://www.martinrgb.com/blog/2016/01/31/Gardener/</id>
    <published>2016-01-31T15:49:25.000Z</published>
    <updated>2018-10-27T13:57:21.662Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<!-- ![Garden](http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/garden.jpeg) --><blockquote><p>翻译自 David Mitchell 的 “The Gardener” </p></blockquote><a id="more"></a><p>夕阳闪烁着微暗的光，缓缓的下坠，离太阳消失于视线之中还有不到一分钟时间。</p><p>冬青的脚边，雪花莲含羞玉立，宛如古老传说中纯洁的处女。</p><p>唇红色花瓣点缀以奶油色花蕊的是报春花，缓缓颤动着，像是风华绝代的女子，含情万种。</p><p>银灰色的白桦林中，交织着绸缎的白，神秘的波斯紫与油画色泽的黄，那是拔地而出的朵朵番红花。</p><p>当初栽下这些白桦树的时候，他们只有扫帚那么高，现在看看他们枝繁叶茂的样子！雷雨交加的夜晚，他们哒哒的敲击着我们卧室的窗。</p><p>风信子坐在(我喜欢这么亲切的称呼他们）假山上，像是一个个的的蓝衣男孩和粉衣少女。</p><p>透过厨房的双开门，看到你在用晚餐——胡萝卜芫荽汤——同时在翻动着《乡村生活》杂志，幻想着要是真能有一所整齐干净的房子就好了。这是你大半辈子以来从未停止过的梦想，可我。。。</p><p>你看起来可真美。如雪秀发与生俱来，带着友善的亲切，同时赋予了你魔女气质。</p><p>我们那台老式收音机——我弟弟婚礼上送我的礼物——叽叽喳喳、不停地跟自己说着话。</p><p>我正打算敲敲窗户向你示意，但是你的笔记本屏幕闪烁着亮了起来：突然显现出咱们儿子模糊的脸，他捎来了大洋彼岸的新闻。那是怎样的一个世界！早餐仅仅只有西红柿炒蛋，他说，最近的进展不错。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;!-- ![Garden](http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/garden.jpeg) --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;翻译自 David Mitchell 的 “The Gardener” &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="影·音·书" scheme="http://www.martinrgb.com/blog/tags/%E5%BD%B1%C2%B7%E9%9F%B3%C2%B7%E4%B9%A6/"/>
    
      <category term="译文" scheme="http://www.martinrgb.com/blog/tags/%E8%AF%91%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>译： 巨鼠</title>
    <link href="http://www.martinrgb.com/blog/2016/01/31/Rat/"/>
    <id>http://www.martinrgb.com/blog/2016/01/31/Rat/</id>
    <published>2016-01-31T15:48:25.000Z</published>
    <updated>2018-10-27T13:58:16.518Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<!-- ![Rat](http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/rat.jpeg) --><blockquote><p>翻译自 David Mitchell 的 “The Massive Rat” </p></blockquote><a id="more"></a><p>我妻子紧紧地拉着弗莱迪，转过身关门的时候冷冷的冲我说“10点钟我和帕特里克.比曼有约。讨论下一步的打算。”我点了点头。尽管有些不称职，但我依然是弗莱迪的父亲，但自从洛娜宣布要与我离婚后，我被剥夺了做父亲的权利。临走前，她说我这人只是表面上听取意见，但实际上根本听不进去，说完她就爬上车开走了，留下了在原地深受刺痛的我。汽车渐行渐远，弗莱迪透过车后窗凝望着我：他那迷惑的神情赐予我一股父爱的力量，我振作起来，冲他微微一笑，挥挥手作为告别。不知怎么的，此时洛娜的只言片语又涌入了脑海：“你这人太过于自我，每次说话的时候都要用‘我’作为开场。”我痴痴的看着汽车走开，苦恼的想着这种片面式的中伤未免有些恶意，可正是这种恶意，最后居然导致了这种不归的结局！等我收回思绪的时候，天空中已经布满了湿热的雨，大而猛烈的雨滴打在身上。回房子吗？楼上的书房中，浩瀚的书目、列表单还在等着我——各式各样的列表——老天，还有一大堆工作要做！可我此刻心绪烦乱，根本不想工作，于是我干脆绕到了房子侧面的花园中，钻进了那间棚屋，我现在只想一个人静一会儿。颓然的躺在淋雨浴缸中，任由湍急的水流喷溅，伴随屋里屋外的水声，我再次开始凝思。我从未做过蠢事——我怎么会伤害弗莱迪呢？——痛苦缠绕着我，但是一想到床边的橱柜里还有10盒布洛芬钠片(神经止痛片)，我不安的神经渐渐的安定了下来。</p><p>热雨之后，太阳的光芒洒满了潮湿而又柔软的土地，弗莱迪编织的稻草人在阳光下被晒干，散发出一种自然的香味，我带着一幅不配套的园丁手套和一把泥土铲，踩着湿润的土地，走进花园中开始铲除蓼草、荨麻这些影响蔬菜生长的杂草。去年经济危机期间，我开辟了这块菜地，那时候超市的物价动荡的让人望而却步。可现在经济危机已经过去了一大半，弗莱迪也将离开我，这些绿皮南瓜、土豆和洋葱又种给谁吃呢？我们的后花园天然狭长，花园的最末处，生长着一颗紫叶山毛榉。关于这棵树，洛娜曾说过，树木不该长得黑漆漆的。但是它真的非常漂亮，瘀青似的褐红色树叶之间偶尔渗透出微弱的光，总是令我不免抬头仰望一番。弗莱迪一直想有个树屋，对于他的心愿，我其实盘算了很久，看能不能就在这棵树上建一个。没什么大不了的——只不过是个小小的树屋罢了，我小时候和大卫.奥克瑞兹在他父亲果园里就建了一个树屋，那时候我们住的地方叫绿野黑天鹅村。我幻想着当我告诉弗莱迪,紫叶山毛榉树屋正是我送他的礼物时，小家伙脸上的表情该有多高兴！我幻想自己看着他围着树屋跑来跑去，摸索着绳梯，充满希望的向上攀登，然后爬到一个视野开阔、枝叶稀疏的地方，欣赏远处的世界。但，我脑中突然浮现出另外一个男人味弗莱迪建书屋的情形，而且还是在那种普普通通、随处可见的绿色山毛榉上！想到这里，我很愤怒，用力的将泥土铲掷向了棚屋。泥土铲击碎了窗户，在玻璃上留下了鱼鳍般的裂纹。我陷入了木然之中，沉默而又纠心的一分钟过后，我发疯似的大喊，“你这个蠢货——该死的——白痴”我知道，现在我只能用那些虚假的借口聊以安慰，可能弗莱迪还相信他的父亲和这个家。但是洛娜会有自己的打算，对，没错，她一定会这样。情况很不妙，我必须要更加谨慎，相信此时此刻，帕特里克.比曼手里握着圆珠笔，唰唰的在拍纸簿上来回记录着：”你丈夫的被动攻击倾向是怎样显露出来的，布莱尔夫人？”而洛娜肯定会这么回答，“从现在开始，请用我的婚前姓称呼我。“</p><p>我从长满野草的堆肥堆里面取了点肥料，里面含有血、鱼刺以及骨头，然后开始给灌木丛添加肥料。而三英里之外，帕特里克将为洛娜列出几条要点：离婚的一般程序啦，监护权啦，财务分配与房产权，退休金和杂费，还有标准赡养费，如此等等，不一而足。这件事如果让我母亲知道，那她还不得崩溃：所以我们将彼此的矛盾隐藏的很深。如果真让她知道了，她肯定会质问我，”最开始是谁要离婚？“，变相的，也就是在问”离婚是因为谁的错误？“洛娜那边没有外遇，我很肯定——她是个很可怜的人，她对于爱情无能为力——天晓得我又是为了什么，奔命于那些所谓的顾问工作，天天跟一些违法性行为相关的破事打交道，各种各样，种类几乎比YouTube上面的还繁杂。尚不能肯定的一点是，是不是财务问题导致了婚姻问题。“作为一个男人，一个父亲”我对着弗莱迪的稻草人自然自语。“却不得不从妻子的津贴中索要5000英镑，然后存到联名账户中，这样在付账时修车厂才不会拒刷，这个笑话讲的是一个吃软饭的男人尊严被摧残殆尽的故事，有一个名词可以用来形容这种人，叫’废物’……”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;!-- ![Rat](http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/rat.jpeg) --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;翻译自 David Mitchell 的 “The Massive Rat” &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="影·音·书" scheme="http://www.martinrgb.com/blog/tags/%E5%BD%B1%C2%B7%E9%9F%B3%C2%B7%E4%B9%A6/"/>
    
      <category term="译文" scheme="http://www.martinrgb.com/blog/tags/%E8%AF%91%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>写： 放大 (三)</title>
    <link href="http://www.martinrgb.com/blog/2016/01/31/Blow%20Up%20III/"/>
    <id>http://www.martinrgb.com/blog/2016/01/31/Blow Up III/</id>
    <published>2016-01-31T15:47:25.000Z</published>
    <updated>2018-10-26T21:28:52.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/blowup3.jpg" alt="Blow Up"></p><blockquote><p>观看 《放大》 后撰写的短篇小说之结尾篇</p></blockquote><a id="more"></a><p>“这就是你经常做的梦？”他在椅子上坐了一会，悠闲的转了一圈，等他转回来的时候，那具有侵略性的鼻梁和雄鹰一样的眼睛又出现在我的面前。“也就是说，最近你反复做同样的两个有关的梦，第一个是一个偷窥狂每天偷窥你，他精神狂乱、时间感受出了差错，在梦里把你杀掉后又自杀，死了都忘不了变成鬼魂再偷窥你；第二个梦是另外一个人也是偷窥狂，住第一个人楼上，看到第一个人把你杀掉的全过程，他惶惶不可终日，最后还是被第一个人杀掉的梦？”</p><p>他发表完这通长篇大论后自己也觉得有些不可思议，尽管他知道那是个梦，复杂的逻辑不免让他陷入沉思中，他点燃了一根烟，闷头抽了一会儿，缓缓说道“小姐，你不介意我把这个梦写成书面格式分析一下吧？”</p><p>“好的，没问题，虽然我不是很懂精神分析，但希望你能尽快找到让我正常睡眠的办法。”</p><p>我在他办公室坐了一会，便回去了，晚上，我的梦里面出现了一朵蓝色的花，不知道象征着什么。</p><p>这个精神案例真的非常有趣，好久没有这种让人感到兴奋的患者了。整天无非就那么几种：上班族压力太大，对重复的生活没有目标；感情问题，又分那么几种：出轨伤害、家庭暴力、关系冷处理；还有怪癖，什么偏执狂、强迫症、洁癖、喜欢收集旧轮胎然后炸爆、动物伤害。</p><p>要我说，能活下去就不错了，哪来那么多臭毛病。首先要记住的，你紧紧是个动物，不过比较高级而已。本能只有性、杀戮、生存。</p><p>我喝了两杯，感觉情绪有些放大。拉开了百叶窗，看看这座城市。昏黄的灯火像是都市的淡妆，不同的人看到了不同的印象。对于情圣，这种颜色是暧昧；对于穷鬼，这种颜色是凄惨；对于我，昏黄灯光下的车辆川流熙攘，流动的是欲望之光，罪恶，深深的扼住了这片土地。</p><p>我看了看表，十一点半，时间差不多了，打开抽屉，带上我那副手套，拎上我的公事包，穿上那件黑色的风衣，看起来像是个深夜下班的上班族，我对自己的形象很满意，我出门了。</p><p>我在楼下的广场抽了根烟，决定今天去第54街，肮脏下流的街道从道路上就能看出来。各种丢弃的食物在午夜的滋润下腐烂蔓延。粉红色的霓虹灯，让人作呕的女性穿着露趾的凉鞋，露出内裤的短裙。看着她白色妆容上鲜红的嘴唇，我来了兴趣。</p><p>“800，过夜怎么样”我慢慢的欣赏着她那丰满的身材。</p><p>她妩媚的看我一眼，同意了。</p><p>我说我家就在附近，咱们走回去吧。</p><p>她似乎没有多想，因为我穿的实在是像个金融部门习惯吆喝别人的经理，偶尔来寻找刺激的那种的正派人。   不，今天晚上不能那么玩，老那样太没意思了，我觉得还是叫辆出租回去，我打辆车，回到我的办公室。在路上她给我口交，我理都没理她，继续欣赏这座城市，这文明之渊。</p><p>我掏出钥匙，打开了办公室的门，她那劣质的香水味儿真令人难以忍受。我没说什么，继续走到我那狭小而又“广阔”的储藏室，打开了门，笑眯眯的对她说“进来吧”</p><p>等她进去，她才意识到这是什么，我看着她那害怕到扭曲的表情，没给她叫的机会，一个手刀击中她的后脑勺，她晕了过去。</p><p>从生理构造上讲，女人没什么不同。无非是各种器官的排列组合与生长度不同，然后制订一个美的标准加以判断。这与我没什么关系，我只关心她们的反应。</p><p>我把那个椅子搬了出来，把那头人扶上椅子，把扎带系好，都市人真的是越来越重了，我记得5年前把人困在椅子上没那么费劲。</p><p>我找出来三脚架和摄像机 ，调节了一下，差不多了。</p><p>射钉枪、电锯、锤子、弓锯、手术刀、剪刀、螺丝刀、圆锯，应有尽有，我有条不紊的一样又一样把工具摆放在操作台上。我这里没有枪，玩枪的都是一群蠢货，撞针随便撞一下底火搞不好游戏者就没了。我要慢慢的吃掉他们，一点一点的吞噬他们的灵魂。什么德州电锯杀人狂、电锯惊魂、射钉枪大屠杀一点都不好看，当你自己动手才知道这跟电影完全不一样，当你的工具把“他们”那种痛苦的抽搐和扭曲的感觉传递到你的手上，你会发现这种感觉是如此的快意。至于魔鬼牙医？那套复杂的设备早被我扔了，真的是太麻烦了，这本应该是一件简单而又愉悦的事情。</p><p>赌博是一种富有冒险精神的娱乐活动，随着这座城市大多数人对梦想妄想幻想的破灭，赌博业也日渐衰落。我觉得赌博这种东西至少再某种东西上跟我是共通的：那就是富有冒险精神。我拿出一管钢笔，一张圆纸板。</p><p>我昨天重新看了一遍《猎鹿人》，转盘是极有趣的，基本上，无人生还，沃肯那傻子在别的电影里还是逃脱不了老兵的命运，不厌其烦的在“金表的故事”里面给小布鲁斯讲一遍肛门塞金表的越南故事。我在白纸正面画了十二个数字的符号，背面画上了十二种工具。别跟我提十二宫杀手，他顶多算个蹩脚的屠夫，而我？我是一个天生的艺术家，而且没准他早就被我杀了。我把这张圆板钉在了墙上。  真是工作辛苦啊看来，我浇了两盆凉水才醒，跟其他人一样，她似乎有些茫然。我狠狠的抽了她一个嘴巴。</p><p>”看着我。“我装着凶狠的样子吼道。</p><p>她先是愤怒，后来是环顾四周，最后眼神变得呆滞起来她，似乎被吓坏了，我满意至极。</p><p>”喜欢赌博吗，小时候玩的大赢家？“我问她</p><p>她点点头。我不喜欢这种不回答的态度，我又给她一个嘴巴。</p><p>“给我一个数字！”我在她耳边大声的喊。</p><p>“1!”她似乎也明白了自己的处境，索性豁出去了，如果是我是她，我也这么干，可是如果她知道接下来她要面对的，估计还不如保存体力算了。</p><p>“这就是你想了半天给出的答案？”</p><p>我很失望的走到了转盘面前，看了看一背面对应的工具。</p><p>后面是一套——拔罐器。</p><p>好险，差点抽中吊扇，前几天做了套机械升降装置，我迫不及待用吊扇做了个实验，效果不是那么理想，血、浆液、脏渣喷的到处都是，吊扇的马达尽管换了还是一次就报废，钢扇叶上面全是恶心人的肠汁。</p><p>这下有意思了，拔罐器，透明的，我转动了一下我那复杂的大脑。我像孩子打开礼物盒一样打开了包装箱，拿出了一套罐子。</p><p>有想法了，得感谢我的机械原理老师，我把罐子夹在车床上，找了一副合适的刀头，大致计算了一下，打磨了起来，连续打磨了将近十副后，我觉得差不多了。</p><p>我用指尖轻轻的摸了摸罐子里面那个尖儿，出血了，看来很好用。</p><p>我用剪刀把她衣服全剪碎了，她的肉体很完美，但还不够完美。我找准了血管，先把钻头扎进去，左手按的很紧，然后转动拔罐器上的把手反向转动，我看到红色溢满罐子了，看来还很好用。</p><p>在她的尖叫声中我完成了我的工作。摄像机一直在记录这一切。</p><p>多多少少有点血溢出，我不是很高兴。我揉了揉手，站在镜头面前，对着她说“现在我会打你一会儿，你得祈祷这些罐子装的足够结实“</p><p>我戴上了手套，对准她的脸狠狠的揍着，接着踢她的大腿。不一会她全身上下都红了，可我没有停下，我感觉我血管中部分的血液在跳动又聚合。 </p><p>”啪“的一声，一管罐子飞了起来，跟着莎莎的声音，一股血溅射至空气中。是手腕附近的动脉，我在她手腕上方附近做了些止血处理，然后我继续揍她，她这会已经不吭声了，估计快没知觉了。</p><p>我太兴奋以致于有点累，我把所有拔罐器的气阀拔了下来，然后看到7、8个暗红色的创口上粉色的肉，“1、2、3”我数了下，血继续喷溅起来，但是由于出血点太多，喷了没几秒就停了。</p><p>游戏结束，我收拾收拾东西，然后取出条水管冲洗了一下，把尸体扔进了2号冰柜。</p><p>今晚做梦的时候，里面又多了一朵蓝色的美丽小花，第34朵。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/blowup3.jpg&quot; alt=&quot;Blow Up&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;观看 《放大》 后撰写的短篇小说之结尾篇&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="文字创作" scheme="http://www.martinrgb.com/blog/tags/%E6%96%87%E5%AD%97%E5%88%9B%E4%BD%9C/"/>
    
      <category term="影·音·书" scheme="http://www.martinrgb.com/blog/tags/%E5%BD%B1%C2%B7%E9%9F%B3%C2%B7%E4%B9%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>写： 放大 (二)</title>
    <link href="http://www.martinrgb.com/blog/2016/01/31/Blow%20Up%20II/"/>
    <id>http://www.martinrgb.com/blog/2016/01/31/Blow Up II/</id>
    <published>2016-01-31T15:46:25.000Z</published>
    <updated>2018-10-26T21:28:52.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/blowup2.jpg" alt="Blow Up"></p><blockquote><p>观看 《放大》 后撰写的短篇小说之二</p></blockquote><a id="more"></a><p>我在黑暗中点燃了一根烟，叼在嘴上，眼睛盯着相机上的显示屏，开始观察对面的女人，我已经观察她很久了，不知道为什么，一天不观察她的生活，我就感到不舒服。是偷窥欲还是爱欲都分不清了，去他妈的，反正老子喜欢看就看。</p><p>我住在十一楼，她住在九楼，她住的地方户型很小，一个卧室、一个卫生间、一个客厅和一个阳台，她用了扇屏风做了个隔断，把靠近阳台的地方作为厨房。同时也也隔断了她卧室的视线。我的视线只能从阳台穿越到客厅再到卫生间。</p><p>她又在洗澡，没关卫生间的门，我心里很着急，最远也只能看到洗浴间朦胧的身影，身材似乎还不错，我饥渴的观摩着，终于，她穿上了大浴袍，湿漉漉的秀发，懒散的走到窗边。</p><p>屏幕中的她向我这边张望，眼神似乎充满了愤怒，我掐灭了手中的香烟，继续盯着她，她又定了一会儿，似乎什么也没发现，关上了窗户，我松了口气。</p><p>第二天早上八点，我仔细观察着她在吃早餐，茶黄色的勺子慢慢的接近她的嘴唇，粥沿着她的喉咙进入食道，我又拍了几张，现在我有她出浴的照片、换鞋的照片、吃饭的照片、照镜子的照片、踱步的照片，而且是不同种类的，比方说吃饭，有喝粥的、吃鸡腿的、吃饭的，喝汤的。各种各样，我对她已经着迷到极致，首先，她是个面容娇好，身材柔美的女子；其次，能这么细致入微的了解陌生人的生活对我来说魔力无穷。</p><p>八点半她准时换了身职业装，上班去了，我将眼睛离开了相机，走回室内，小睡了一会儿。</p><p>等我醒来的时候，已经下午了，一股臭味从阳台传来，阳台上饭盒已经堆满，苍蝇围绕着他们发出嗡嗡的声音。我一脚把他们踢到了楼下，谁被砸着谁倒霉。</p><p>我打了个电话叫来外卖，排骨米饭，我坐在阳台，一边看镜头一边吃了起来，等我吃完，时候也差不多了。果然，几分钟后，她推门进来了，双脚随意的一踢脱下了高跟，换上松快的棉拖鞋。</p><p>明天是周末，她放假，所以她惬意的侧卧在沙发上看杂志，大概放了一张CD，我看着她的脚惬意的跟着节奏踢踏着脚上的拖鞋。如果此时我在她身边，一定能听到她懒散而又性感的哼着旋律。我连续不断的换着各种角度照了好几张，感觉自己也被吸入这情景中，时而蹲着，时而弓步降低身姿，等我照完了，我满头大汗，感觉自己收获颇佳。</p><p>我很着急看到今晚相片的效果，加之她也走进了卧室，此时大概十点多钟，我放弃了今晚的继续偷窥，我把照片纸装好，扔进打印机，自动打印开始。我冲了个澡，惬意的哼着Sarah Vaughan的Lullaby Of Birdland。等我洗完，照片也完了，效果确实不错，她像只小猫一样躺在米白色的沙发上，慵懒无比。</p><p>我挑选了几张，用图钉顶在第三面墙上，第一第二面已经满了，剩下的扔进抽屉里。</p><p>睡到半夜，我冻醒了，外面下着凄沥的雨，不大也不小。不知怎么的，我决定看看她是否还睡着，我披上件薄外套。干净的天上之水清洗着街道，这一切早该被洗洗了，整天灰尘满天。路面上的水迹反射着灯光，透明又昏黄。</p><p>她的灯还灭着，我似乎有所期待，又在阳台看了一会儿，午夜风最纯粹，尤其是雨夜，我看到一个怪异的人在马路上行走，黑色的靴子，黑色的兜帽雨衣，反正他给我一种奇怪，奇怪到让人恐惧的感觉。直觉告诉我他要去伤害她。</p><p>我想我一定是疯了，这么神经质的猜测，我若是去告诉她，她会追问你怎么认识我，搞不好我偷窥的事就得露馅。我叹了口气，抽完了支烟，看着黑衣男子一步一步在我视线中消失。我回到床上，开始琢磨怎么办。</p><p>算了，反正我也不认识她，她死了和我有什么关系？我暗暗给自己开脱，可过了一会儿我辗转反侧，我爬了起来，她的灯亮了居然，我一溜小跑回屋取相机。</p><p>我预料的事情终于发生了，我看到她穿着睡衣打开了门，黑衣男子走了进去。浑身都被雨衣包裹着，看不大清楚体型和面貌，或许放大一下就好了，也或许是由于下雨的原因清晰度不够。我认为很有必要记录这一切，接连不断的拍摄着。</p><p>他们好像没有什么交流，黑衣男子直接取出把刀子，我额头上开始冒着冷汗，我想打电话报警，可是另外的一个声音告诉我别多管闲事，小心引火烧身。</p><p>她似乎已经吓傻了，叫都不叫，一步一步的后退着，他把她逼到屏风的背面，我已经看不到她了，她好像已经瘫软的动弹不得了。</p><p>我只能看到黑衣男子的上半身，但我不敢再看他，我看着他身后墙上映射的影子。</p><p>黑衣男子的影子举起刀，冷静的扎了下去，白色的屏风上的一点出现了红色，慢慢的扩散成面。我想叫，但我没有，用力的咬破了我的嘴唇，疯狂的按动快门。</p><p>她想必是已经死了，黑衣男子缓缓后退，一直退到最远的墙上，似乎是在看那女子的尸体，几分钟后，他打开了门，走了。</p><p>大汗淋漓的我感觉风吹的我浑身发凉，我挪动着脚步，打开了电脑，我决定搞清楚这是怎么一回事。</p><p>我用软件对那些行凶图片做了批处理，全部放大了一点。我打开第一张图片，让我震惊的是：第一张图片，那黑衣男子刚一进门的时候，他的目光在对着我的镜头！我右手微微发颤，点开第二张图片，他还在看我！第三张一样，第四张也一样，直到最后一张他靠着墙，面对着我似乎在做一种威胁性的展示。</p><p>那种深陷的眼眶，饥饿的如同野兽一般无情的眼神！我敢肯定，他也想杀我！</p><p>我感到毛骨悚然，后背发凉。我冲到门口检查锁是否上好。我这时下决心要报警，可是还不能暴露我偷窥的行为，我迅速整理了下照片，放在一张档案夹里，我决心明早邮寄给警局。</p><p>第二天早上我早早出了门，邮寄完照片，我回到家里，大致看了下对面，警察在勘察现场，看到对面的警察，我踏实了一点点，检查好门窗，睡了一觉。</p><p>第三天相安无事，第四天、第五天。。。。一个月过去了，她住的地方闲置了下来。</p><p>我觉得可能那天我有点神经过敏了，那些照片已经被我删除了，我可不想再在我的心里留下什么阴影。</p><p>直到有一天，我回到家，打开大门，我感觉似乎有什么东西被动过了，可是还想不大起来。我小心翼翼的拿起刀搜查了一遍，一无所获，我忐忑的不敢入睡，右手握着菜刀。我感觉我能听到另外一个人的呼吸，我一夜未睡，早上一到，我就逃了出去。</p><p>我出门呆了一天，有家却无家可归，反正就他一个人，我找了几个朋友折返归来，我买了点啤酒，笑哈哈的说好久不见了，大家聚聚。</p><p>趁这机会，我继续若斯无心的搜查了一遍，然后把每个物品摆放的位置记好，照了张相片。</p><p>晚上的时候危险依然挥之不去，我似乎遗漏了什么，他为什么会知道我在一直偷窥？</p><p>有点失眠，我又点燃了一根烟，取出相机，挂在脖子上，对准对面那件房屋又照了几张，空荡荡的房子显得非常荒凉。</p><p>有一种力量促使着我我把头伸出窗外，向下一层看了看，真是晴天霹雳！楼下摆着一副三脚架，上面放置着相机！</p><p>原来他也一直在偷窥她，她那天愤怒的眼神可能是针对我！更有可能是针对他！</p><p>不过，他行凶那天的眼神可能是看着我，更有可能是自己在阳台设置好了连续拍摄，自己打算拍下自己杀人的过程，好回去慢慢欣赏。如此说来，我好像多虑了，没必要那么紧张，看来人不能自己吓唬自己呀！</p><p>这时，门铃声响起，我一阵激灵，像是从地狱传来的召唤，我右手紧紧的捏着相机，抖索着走到门前，看了看猫眼，没人，是鬼吗？</p><p>我突然感觉我的喉咙发凉！黏腻腻的液体从我的脖子上疯狂的溢出！我这次终于叫了，可是只发出“嘶嘶”的声音，右手反射性的按了下快门，闪光灯亮了一下。</p><p>与此同时我低下头，看到了黑色的皮手套握着一把滴血的刀！接着我无力的倒地，一个模糊的影子靠近，我已经无法抵抗。</p><p>他蹲了下来，靠近我的耳边。</p><p>他轻轻说了一句：“千万不要偷窥别人啊”</p><p>我感觉世界越来越黑，他在得意的笑着，声音低哑又充满恐惧。</p><p>我看了最后一眼我的相机，屏幕被摔得破碎，但还能看清我的最后一张照片，一把带血的刀，然后我死了。 </p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/blowup2.jpg&quot; alt=&quot;Blow Up&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;观看 《放大》 后撰写的短篇小说之二&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="文字创作" scheme="http://www.martinrgb.com/blog/tags/%E6%96%87%E5%AD%97%E5%88%9B%E4%BD%9C/"/>
    
      <category term="影·音·书" scheme="http://www.martinrgb.com/blog/tags/%E5%BD%B1%C2%B7%E9%9F%B3%C2%B7%E4%B9%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>写： 放大 (一)</title>
    <link href="http://www.martinrgb.com/blog/2016/01/31/Blow%20Up%20I/"/>
    <id>http://www.martinrgb.com/blog/2016/01/31/Blow Up I/</id>
    <published>2016-01-31T14:46:25.000Z</published>
    <updated>2018-10-26T21:28:52.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/blowup1.jpeg" alt="Blow Up"></p><blockquote><p>观看 《放大》 后撰写的短篇小说一则</p></blockquote><a id="more"></a><p>第13天，我想我已经爱上了她，看着房间里面密密麻麻她的照片，我起身去厨房调了一杯咖啡。快步回到阳台，小心翼翼的避开三脚架，坐在了小靠椅上。</p><p>我把眼睛对准显示屏，嗯，她今天早上跟往常一样，起床会先喝杯热水。看着她穿着白色的睡袍，婀娜的背影穿梭在厨房和客厅之间，我喉咙有点发干，我咽了口唾液，激动的按下快门，换角度，对焦，因为我爱她，才能从每天重复的角度和生活习惯中找到不重复的美。</p><p>接下来她就要打开冰箱了，今天是燕麦片加吐司的搭配，我目不转睛的注视她在餐桌前一口一口的进餐。一般来说，人在单独的时候会暴露些龌龊的动作，形象大打折扣，可是到现在我发现她一直都是那么得体大方，光彩动人，与生俱来的优雅与完美。我稍微换了个角度，我贪婪的看着睡袍下露出的那双无暇如玉、粉嫩的脚，右脚上那条脚链让我下体微微胀了起来。在连续的快门声中我看完了她吃早餐，第2339到2380张。</p><p>不知道为什么，她每天都不出门，到了大概九点多钟，她从我的镜头中消失，我耐心的等待了一会，发现没什么动静。我站起身，伸了个懒腰，回到卫生间开始洗漱。望着镜子中的我，胡须拉碴，眼眶深陷，肥大的眼袋，我该怎么面对她！我现在的状态像个刚从坟墓爬出来的尸体。我闻了闻身上的气味，发酸的汗臭，直到现在我才意识到衬衫也很多天没换了，我看着发黄的领子不紧皱眉，我把衣服扔进洗衣机中，开始剃须、洗澡。</p><p>等我坐回靠椅的时候，已经9点45分了，不知道为什么，我有预感，今天和往常不一样，以前一般十一点左右她才会来到我所能观察到的厨房做午饭，吃完了会在客厅看会电视，到了一点多会小睡一会儿。我等了一会儿，略感无聊。我看到楼底下蚂蚁一样的人群攒动着。看着各种颜色、各种形状，但都在黑色地面上移动着喷放着黑色浓烟的汽车。突然，有一处人流变得混乱起来，大家似乎都在躲避着某种东西。本来就很密集的人群聚拢在一起，不断的后退。最后这种变化在马路中央停止，几辆警车将那里包围，所有的车辆停止了行驶，世界似乎都在围着那个地方的一个点而静止了下来。大概是什么人被撞死了吧，可我舍不得转动调好角度的相机，我边看着楼下的突发情况，食指随意的按了下快门，第2481张。</p><p>我坐了下来，看着那女子果然出来了，今天好像有什么重要的人来拜访她，她穿了件淡蓝色的吊带和波点短裙，拖鞋也换上了高跟鞋，这辈子见过最完美的腿，我赶紧拍了几张，看着她忙不迭的进进出出，一直换着衣服。终于敲定了最终方案，酒红色的连衣裙，放下了一直扎束的马尾，介于尤物和仙女之间的维纳斯。</p><p>怒火中烧！这肯定是要和情人约会，她的情人是谁？我的放在膝盖上左手忍不住加大了力道，直到痛感传来，我才放松了双手，猛的站起身，我感到天旋地转，我在房间里来回得踱步，墙上无数个她的映像像一根根刺扎向我的神经。我闭上了眼睛，身体像倒塌的骨牌一样倒在床上。</p><p>她是个优雅注意形象的人，也许只是她的女性朋友？就算是男性来拜访，也许还没有追到她呢？我虽然最近憔悴了一点，但是各方面也不差，现在出现在她的面前，先从朋友做起，未尝没有机会吧？</p><p>想到这里，我睁开眼睛，缓缓的回到相机前，她已经做到了沙发上，左手托腮，视线对准了门口的那面镜子，不时的看了看手表。我估计那位访客快到了，我下定了决心，先确定访客的性质，然后决定下一步的计划，没人能从我手里抢走她，没有人！</p><p>十二点整，相机似乎出了问题，没有办法调变焦倍数了，清晰倒是清晰，但是现在只能大致看到具体了轮廓，她缓缓起身，打开了门，我赶紧放弃了调试，后期做个放大就没问题了，我对我的相机性能倒是信心满满。</p><p>进来一个瘦削的人，精神有点萎靡，这点我能从神态上看出来，我心底油然而生了一种想要杀人的狂怒！就这种人！就这种微不足道的蝼蚁也配接近她！</p><p>我频繁的按动快门，我要了解她对他的态度，他的一些生活习惯，突然，一个令我惊异的情况出现了，那名男子掏出一把反射出光芒的物体，快速的逼近了她。她胸口向后畏缩，试图躲开他，可是我看到那物体被她酒红色的裙子吸收到她体内。等我再次看清楚的时候，我已经看到了红色的刀！这时我听到了一声尖叫声传过来。她半跪在地上，双手握着那把刀，身体颤抖着试图拔出来，可是徒劳。那名男子急匆匆的跑开了。第2381到2449张</p><p>这时我感觉镜头突然没问题了，我赶紧调好倍数，看着她侧卧的尸体，完美的脸依旧那么完美，由于刚才跪在地上，洁白的腿上出现了粉红色的印痕，我疯狂的拍了起来。第2450到第2480张。</p><p>等我看到那把刀和地上的血迹的时候，我才意识到她被人杀死了！我完全不受控制的双手裹紧了喉咙，低嚎了起来！我感觉我的声带炸裂开，睁大的眼球爆炸成无数的碎片，我昏了过去。</p><p>等我醒来的时候，我的心似乎被开了道口子，不断的流血。不能就这么算完了，我打开电脑，将照片上传到电脑里面，我想弄清楚这到底是怎么回事，我开始放大出事的那堆照片，一倍，看不清，两倍，还是不行。我点击四倍放大，从第2381张开始看，一想到要回放刚才的情景，我就不禁难过，一种心脏被噎住的感觉。</p><p>第2381张门只开了一半，那人被挡住了一点，我想起了那面镜子！我把区域移动到镜子那边，这人看起来怎么那么熟悉？<br>第2386张那人露出了完全的面目，这！这！这不就是我么！<br>我不敢相信这一切，一定是我最近一直忙着偷窥她，我太累了，我洗了把脸，回到了电脑前。<br>我从2387张看起，我看着照片中的“我”怎么一步一步的将她杀死，我观摩着“我”的动作，习惯的用四指摩挲着手掌的根部。紧接着我在2411张看到了这熟悉的动作，我已经可以确定“我”就是我了！问题是，他是“我”，我又是谁？“我”为什么要杀她？</p><p>我耐心的看完了所有的照片，屏幕定格在最后一张，也就是第2481张，困惑已经取代了我的痛苦，这到底怎么回事？我抬起头看了看第2481张照片上她家的钟，时间是十二点半！</p><p>我突然明白了什么，身体缕缕的化为白烟，消失在空气中。</p><h2 id="分享：Blow-Up-相关作品展-via-Behance-“Come-as-You-are”"><a href="#分享：Blow-Up-相关作品展-via-Behance-“Come-as-You-are”" class="headerlink" title="分享：Blow Up 相关作品展( via Behance “Come as You are” )"></a>分享：Blow Up 相关作品展( via Behance <a href="https://www.behance.net/gallery/So-Popular-Come-as-You-are-2010/684118" target="_blank" rel="noopener">“Come as You are”</a> )</h2><p><img src="http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/blowup.jpg" alt="1"></p><p><img src="http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/blowup1.jpeg" alt="2"></p><p><img src="http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/blowup2.png" alt="3"></p><p><img src="http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/blowup3.png" alt="4"></p><p><img src="http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/blowup5.png" alt="5"></p><p><img src="http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/blowup6.jpeg" alt="6"></p><p><img src="http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/blowup7.jpeg" alt="7"></p><p><img src="http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/blowup8.jpeg" alt="8"></p><p><img src="http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/blowup9.png" alt="9"></p><p><img src="http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/blowup10.jpg" alt="10"></p><p><img src="http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/blowup11.jpg" alt="11"></p><p><img src="http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/blowup12.jpg" alt="12"></p><p><img src="http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/blowup13.jpg" alt="13"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xqdw6.com1.z0.glb.clouddn.com/blowup1.jpeg&quot; alt=&quot;Blow Up&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;观看 《放大》 后撰写的短篇小说一则&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="文字创作" scheme="http://www.martinrgb.com/blog/tags/%E6%96%87%E5%AD%97%E5%88%9B%E4%BD%9C/"/>
    
      <category term="影·音·书" scheme="http://www.martinrgb.com/blog/tags/%E5%BD%B1%C2%B7%E9%9F%B3%C2%B7%E4%B9%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>译： Lung Collapsing Lyrics 中的韵脚分析</title>
    <link href="http://www.martinrgb.com/blog/2016/01/31/Lung%20Collapsing%20Lyrics/"/>
    <id>http://www.martinrgb.com/blog/2016/01/31/Lung Collapsing Lyrics/</id>
    <published>2016-01-31T13:46:25.000Z</published>
    <updated>2018-10-27T13:42:10.047Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://music.douban.com/subject/2255423/" target="_blank" rel="noopener">「专辑链接」</a></p><p>在这一篇歌词中Percee P几乎采用了所有的押韵手法，将近一半的字都是韵脚，这位MC的恐怖功力令人叹为观止。</p><p>本文尝试通过韵脚解析，来研究Percee P的Flow魅力之谜。</p><a id="more"></a><h1 id="原歌词-amp-翻译"><a href="#原歌词-amp-翻译" class="headerlink" title="原歌词 &amp; 翻译"></a>原歌词 &amp; 翻译</h1><pre><code>I&#39;m the capital P-E-R-C-double E dash P-P dash double E-C-R-E-P in me我是大写字母P E R C双E碰撞到P P碰撞两个E CREP在我的名字里shots in top lyrical fitness that&#39;s why you bit this为什么你听这歌，因为我找到了一流的作词状态get this, I got a witness and I won&#39;t quit this好好听，好好见证我不会退出说唱and flip flop, get dropped, shit I&#39;m in tip top shape噼里啪啦的抛出韵脚，我是一流的货色lyrics escape, can&#39;t even catch him with tape歌词都无影无踪，甚至听我盘的时候都没法捕捉main attraction using my brain a fraction仅仅用了我脑海的一个碎片就能达到牛逼的歌曲吸引力of my knowledge or wisdom a lyrical rhythm&#39;ll give &#39;em他们是我的知识、智慧，具有歌词性的韵律现在我都给你a migraine, before I reign on stage在我支配舞台前，我让你们偏头痛you better walk like the fingers on a yellow page你翻歌词的时候最好像手指翻黄页那样迅速rhymes and homicides are lethal, nobody&#39;s equal to me我的韵脚和杀人犯一样都是致命的，没人能和我比拟no one survived, so why make a sequel?无人生还，我就不用写续集了MC Percee P give no mercy to anybody MC&#39;in &#39;till they reimburse meMC Percee P没有怜悯，把所有MC都剿灭，所以他们不用补偿我的仁慈I cold grip the mic, strike then rip his life我冷酷的握着麦克，突然粉碎他的生涯my raps dilapidate adversaries with kryptonite我的说唱毁灭敌人用kryptonite(一种令superman阳痿的物质，这个比喻非常异想天开）hit you with a verse, make you disperse but first用一个verse打击你，让你滚开，但首先call up a hearse &#39;cause Perc leave you worse than this我得给你叫个灵车，因为我让你的下场变得糟糕无比brain cells shatter, MCs scatter脑细胞都被我粉碎，说唱歌手抱头窜鼠I splatter them all with something that ain&#39;t even matter我喷向他们，即使他们有所依仗照样无济于事got a ladder on stage women runnin&#39;, comin&#39; every age你们像年龄不同的娘们，上台还得要个梯子，到处乱窜(比喻很棒）but never(?) ring on my finger this thing&#39;ll linger un-engaged但是哥们始终保持坐怀不乱renegade, Percee P ain&#39;t afraid of no one背叛，我谁都不怕no gun or son, I&#39;m gettin&#39; paid and my rec&#39;s played我得到报酬，沉溺说唱游戏every weekend like lottery, rap&#39;s a part of me每个周都好像中奖了一样，说唱是我的一部分words flow but don&#39;t show no blood in you artery你的歌词好像有flow，但是不能展现你动脉中血液的流淌（讽刺徒有其表的flow)ladies greet me, treat me like the stars女人们祝贺我，恭维我好像我是明星when I show up they start to throw up all their panties and bras at me当我开始演出他们向我扔出了文胸和内裤rap is the last of me now to gas women with my pencil一直说唱是我的下场现在我用铅笔调戏女人I send you into a mental catastrophe我把你送入精神的灾难this rhyme ain&#39;t designed for prime time因为这些韵脚都是业余时间搞得and a battle line for logic behind every mind我的每个想法都充满了逻辑，即使他是火药味的歌词tryin&#39; to rhyme with intellect, spellin&#39; all incorrect想要有智慧的押韵，但是却不正确的发音defy your every line, mine&#39;s an introspective相比你的词，我的歌词是自省的those in the premises will always remember this人们将会永远记得record, elected your top ten, stop then and reminisce选择你的十大专辑，你会停下想起Percee P, no rapper get worse than mePercee P没人比我厉害when it comes to rhymes every verse will be当弄到韵脚的时候，每个段落都将是harder than titanium, parts from your cranium硬度超过了钛金属，你的头骨 （这个harder应该是双关，字面意思是比钛硬，实际意思是特别难写）burst, disperse, every verse explodes like uranium会被我的韵脚炸的分裂，每个段落的爆炸力就像铀元素（我用过这个比喻，哈哈）so, yo, don&#39;t upset me, &#39;cause that will only get me朋友，别烦我，因为那只会让我mad enough, it&#39;s bad enough, I had enough of更疯，这样就不太妙了，我受够了lettin&#39; this amateur rock a cord or wallabies让你们这些业余摇滚歌手被绞死I bet they&#39;re all the P&#39;s我猜这都是我的办事方式and if they ain&#39;t they gonna be你们不听这即将发生to all y&#39;all critics, just admit it所有的评论，接受就是了my style is dope我的风格确实牛逼you can&#39;t cope and you hope to get it没人能竞争过我，都想模仿我的风格you&#39;re captivated, activated, rap related fans leave infatuated你们上瘾了，被启发了，说唱的歌迷都着迷了when I get open the place starts smokin&#39;当我进入说唱场地开始抽you start chokin&#39;, showboat and Perc get broken你开始装逼卖弄，我揭发了你的老底rehearse a while, let it get versatile好好练习吧，能不能多元化一点I reverse your style, ok, be then maybe Perc&#39;ll smile我颠倒你的方式，可能这样我会耻笑你you&#39;re put in a stretcher你被装入担架when I let the style get ya&#39;, I bet ya&#39;当我让这种风格展示出来，我猜你sweat the Rhyme Inspector可能会在押韵探长前流下冷汗records you manufacture are so wack you can&#39;t本来想录歌，但发现太弱了还是不录吧sing &#39;em or bring &#39;em, people fling &#39;em back at ya唱自己的歌的时候观众向你破口大骂you&#39;re the fattest, baddest, of the best copycata&#39;s你是模仿者中最胖，最傻逼的when you played it, it&#39;s rated G for garbage &#39;cause that&#39;s your statusnobodies iller当你播放自己的歌的时候，标注匪帮说唱，其实是垃圾，因为你的地位被人小瞧on the mic you never know when I&#39;mma strike &#39;em like the Zodiac killer拿起麦克的时候你不知道我干掉他们就像十二宫杀手（Nice!)this twenty two year old veteran, you ain&#39;t better than我是22年的退伍老兵，你怎么可能比我好medicine won&#39;t help, slicks think we&#39;re peddlin&#39;你的说唱都是华而不实的推销，药都治不好你了when writers bite and hype the type parasites swipe当作词人研究这首歌词，宣传这个方式，模仿这种风格you&#39;re bitin&#39;, you&#39;re stage fright, don&#39;t even hold the mic right你太傻，你令人感到丑陋，别再拿麦克风了</code></pre><h1 id="歌词解析"><a href="#歌词解析" class="headerlink" title="歌词解析"></a>歌词解析</h1><pre><code>I&#39;m the capital P-E-R-C-double E dash P-P dash double E-C-R-E-P in me</code></pre><p>一个长句子拆成4较长的短句押韵，逻辑需要词汇量要大所以说的快</p><pre><code>shots in top lyrical fitnessthat&#39;s why you bit this</code></pre><p>注意句首的up韵脚和第四句的一系列韵脚的对应如果只听2、3、4句会有韵脚A(up) xxxxxx 韵脚B(is) 韵脚A(up)韵脚C开始（ape)，句末的 this 转换成 shape ，发音相近，然后合理的转换成 tape</p><pre><code>get this, I got a witness and I won&#39;t quit this ...and flip flop, get dropped, shit I&#39;m in tip top shape             </code></pre><p>前面也没闲着，除了 ape 这个韵脚, flop、dropped、tip top 交叉对应第二句的 up 韵脚</p><pre><code>lyrics escape, can&#39;t even catch him with tape  </code></pre><p>连续一个韵脚的轰炸</p><pre><code>main attraction using my brain a fraction  </code></pre><p>漂亮的停顿，简洁的一句把一个韵脚用两次完事</p><pre><code>of my knowledge or wisdom a lyrical rhythm&#39;ll give &#39;em  </code></pre><p>不带停顿一气呵成的韵脚轰炸</p><pre><code>a migraine, before I reignon stage                 </code></pre><p>这个重音压在 stage，前面两个押韵，句末一个押韵</p><pre><code>you better walk like the fingers on a yellow page                       </code></pre><p>重音放在yellow，导致flow的变化，押第八句的韵脚(age)</p><pre><code>rhymes and homicides are lethal, nobody&#39;s equal to me               </code></pre><p>to me 这个词语看似与韵脚无关，说的比较轻，看看第12句，交叉韵</p><pre><code>no one survived, so why make a sequel? </code></pre><p>对应10句 homicides 和 equal</p><pre><code>MC  Percee P give no mercy to anybody MC&#39;in &#39;  till they reimburse me    </code></pre><p>对应10句的 me 韵脚，一句连续押韵5次</p><pre><code>I cold grip the mic, strike then rip his life 14my raps dilapidate adversaries with kryptonite  grip rip rap &amp;mic life nite ate-life-mic &amp;grip-rip-raps     </code></pre><p>押双韵</p><pre><code>hit you with a verse, make you disperse but first</code></pre><p>句首句尾均押韵</p><pre><code>call up a hearse &#39;cause Perc leave you worse than this</code></pre><p>than is 说得轻</p><pre><code>brain cells shatter, MCs scatter I splatter them all with something that ain&#39;t even matter</code></pre><p>这句非常快</p><pre><code>got a ladder on stage women runnin&#39;, comin&#39; every age  </code></pre><p>转韵 (er)到(age)  还是拿手的押韵之前用其他韵脚连续押韵几次(In)</p><pre><code>but never(?) ring on my finger this thing&#39;ll linger un-engaged </code></pre><p>类似第七句高速连续韵脚轰炸</p><pre><code>renegade, Percee P ain&#39;t afraid of no one no gun or son, I&#39;m gettin&#39; paid and my rec&#39;s played every weekend like lottery, rap&#39;s a part of me    words flow but don&#39;t show no blood in you artery  </code></pre><p>转换韵脚教科书，很喜欢句末句首押韵，例如20句的 renegade 和 un-engaged ，紧接着开启新韵脚 one-gun-son ，在转换到 play、lottery、me、artery 这些韵脚</p><pre><code>ladies greet me, treat me like the stars  when I show up they start to throw up all their panties and bras at me rap is the last of me now to gas women with my pencil rap-last-me-gas-pencilI send you into a mental catastrophe  </code></pre><p>pencil 韵脚连续押韵（send you-mental)，接着回到 me 韵脚(catastrophe)</p><pre><code>this rhyme ain&#39;t designed for prime time     and a battle line for logic                behind every mind   </code></pre><p>28、29句的押韵模式可以这么看：</p><p>停顿押韵停顿押韵停顿押韵押韵<br>押韵停顿停顿停顿押韵停顿押韵</p><pre><code>tryin&#39; to rhyme with intellect, spellin&#39; all incorrect </code></pre><p>他在说 tryin to rhyme 和 spellin 用时是一样的，拆分成2个短句的话，句子不对仗，韵脚对仗</p><pre><code>defy your every line, mine&#39;s an introspective  </code></pre><p>line mine 又是一个29句的交叉韵 句末押韵30句<br>使用了大家都会的押韵方式，第一句xxxx-a,xxxx-a 第二句xxxxxx,xxxxxx-a</p><pre><code>those in the premises will always remember this record, elected your top ten, stop then and reminisce </code></pre><p>类似30 31句的大众押韵方式</p><pre><code>Percee P, no rapper get worse than me when it comes to rhymes every verse           will be </code></pre><p>no rapper get worse 说的快些，和下句 every verse 占用同样的时间，精准的切割 will be-than me</p><pre><code>harder than titanium, parts from your cranium burst, disperse, every verse explodes like uranium harder than titanium,partsfrom cranium               </code></pre><p>注意 titanium 这个单词的分割：<br>效果是xxxx<br>韵脚A-xx<br>xx-韵脚A<br>韵脚B-韵脚B-韵脚B-韵脚B-xxx韵脚A 韵脚的不对仗达到不一样的flow美感</p><pre><code>so, yo, don&#39;t upset me, &#39;cause that will only get me mad enough, it&#39;s bad enough, I had enough of </code></pre><p>这两句启发是，小学级别的单词做韵脚，而不是用晦涩的词语强迫押韵so yo &amp; me only &amp; enough</p><pre><code>lettin&#39; this amateur rock a cord or wallabies I bet they&#39;re all the P&#39;s and if they ain&#39;t they gonna be </code></pre><p>语气变化wallabies-P-be 平仄效果</p><pre><code>to all y&#39;all critics, just admit it my style is dope you can&#39;t cope and you hope to get it you&#39;re captivated, activated, rap related fans leave infatuated </code></pre><p>43、44、45、46整体看是个交叉韵脚体系 ics-it-dope-cope-hope-it-ated-ated-ated-ated<br>而46句的停顿有意思</p><pre><code>when I get open the place starts smokin&#39; you start chokin&#39;, showboat and Perc get broken  </code></pre><p>老手法</p><pre><code>rehearse a while, let it get versatile I reverse your style, ok, be then maybe Perc&#39;ll smile </code></pre><p>韵脚拆分的押韵手法，49句的 rehearse 对应 versatitle 的 versa while 对应 versatile 的 title<br>50句 reverse 对应 perc，style 对应 smile</p><pre><code>you&#39;re put in a stretcher when I let the style get ya&#39;, I bet ya&#39; sweat the Rhyme Inspector </code></pre><p>get ya’i bet ya 这个连续押韵的方式很多 rapper 都会有，很熟悉</p><pre><code>records you manufactureare so wack you can&#39;t sing &#39;em or bring &#39;em, people fling &#39;em back at ya </code></pre><p>拿手的连续轰炸<br>51 52 53 54 55句末都在押 ya-ure 这个韵脚</p><pre><code>you&#39;re the fattest, baddest, of the best copycata&#39;s when you played it, it&#39;s rated G for garbage &#39;cause that&#39;s your status nobodies iller  </code></pre><p>类似55句的老把戏 不过句尾进行了转韵</p><pre><code>on the mic you never know when I&#39;mma strike &#39;em like the Zodiac killer this twenty two year old veteran, you ain&#39;t better than medicine won&#39;t help, slicks think we&#39;re peddlin&#39; when writers bite and hype the type parasites swipe you&#39;re bitin&#39;, you&#39;re stage fright, don&#39;t even hold the mic right </code></pre><p>继续韵脚轰炸结束歌</p><h1 id="Percee-P-特点总结"><a href="#Percee-P-特点总结" class="headerlink" title="Percee P 特点总结"></a>Percee P 特点总结</h1><h4 id="大量的韵脚："><a href="#大量的韵脚：" class="headerlink" title="大量的韵脚："></a>大量的韵脚：</h4><p>任意取出几句，都会发现交叉韵，整首歌是个交叉韵脚的体系，一般的rapper只顾虑四句四句<br>的韵脚非常死板，他的转韵非常流畅，分析他的歌词非常愉快，像是捉迷藏，有很多漫不经心的<br>韵脚与前面几句对应</p><h4 id="丰富的押韵方式："><a href="#丰富的押韵方式：" class="headerlink" title="丰富的押韵方式："></a>丰富的押韵方式：</h4><p>押单韵＋押双韵 </p><p>韵脚A连续后押韵脚B，韵脚C连续后押韵脚B</p><p>将韵脚A拆分成韵脚B韵脚C，两句话中句首押韵脚BC句末押韵脚A </p><p>两句话中，只有一个韵脚，通过停顿造成flow的变化：<br>停顿押韵停顿押韵停顿押韵押韵<br>押韵停顿停顿停顿押韵停顿押韵</p><h4 id="对仗的使用："><a href="#对仗的使用：" class="headerlink" title="对仗的使用："></a>对仗的使用：</h4><p><b>韵脚对仗：</b></p><p>歌词对仗，从而韵脚对仗的把戏简直是小儿科，看看他怎么做的吧，歌词不对仗，通过加速放缓<br>语速达到韵脚的对仗，</p><p><b>韵脚不对仗：</b></p><p>两句歌词，他是这么切割的<br>harder than ti<br>tanium,parts<br>from cranium<br>burst, disperse, every verse explodes like uranium </p><h4 id="一个句歌词当四句来写："><a href="#一个句歌词当四句来写：" class="headerlink" title="一个句歌词当四句来写："></a>一个句歌词当四句来写：</h4><p>大量的词汇的4个短句组成了一个长句，所以一句话中又是能押韵4、5次</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://music.douban.com/subject/2255423/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;「专辑链接」&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这一篇歌词中Percee P几乎采用了所有的押韵手法，将近一半的字都是韵脚，这位MC的恐怖功力令人叹为观止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本文尝试通过韵脚解析，来研究Percee P的Flow魅力之谜。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="影·音·书" scheme="http://www.martinrgb.com/blog/tags/%E5%BD%B1%C2%B7%E9%9F%B3%C2%B7%E4%B9%A6/"/>
    
      <category term="译文" scheme="http://www.martinrgb.com/blog/tags/%E8%AF%91%E6%96%87/"/>
    
      <category term="Hip-Hop" scheme="http://www.martinrgb.com/blog/tags/Hip-Hop/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
